# 餌発見
[WantFood]
		<normal>
		<baby>
			ごはんしゃんのにおいがしゅりゅのじぇ
			ぱしたしゃん？どす、ぱしたしゃんがたべちゃいのじぇ!
			どすはぐるめしゃんなのじぇ!
			ごはんさんじゃ!どすはかりのたつゆんなのじぇ
		    ゆっち!ゆっち!
			ゆっゆおー!
			ぐるめはんたーどすまりちゃが、ゆっくちごはんしゃんをさがすのじぇ!
		</baby>
		<child>
			ごはんしゃんのにおいがするのじぇ
			ぱすたしゃん？どす、ぱすたしゃんがたべちゃいのじぇ!
			どすはぐるめしゃんなのじぇ!
			ごはんさんなのじぇ!どすはかりのたつゆんなのじぇ
			ゆっち!ゆっち!
			ゆーしょ!ゆーしょ!
			ゆっゆおー!
			ぐるめはんたーどすまりちゃが、ゆっくちごはんしゃんをさがすのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆゆっ？ごはんさんのいいにおいがするよ!
			ゆゆっ、ごはんさんありがとう!
			ゆっくりごはんさんをいただくよ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ごはんしゃんのにおいがしゅりゅのじぇ
			ぱしたしゃん？どす、ぱしたしゃんがたべちゃいのじぇ!
			どすはぐるめしゃんなのじぇ!
			ごはんさんじゃ!どすはかりのたつゆんなのじぇ
		    ゆっち!ゆっち!
			ゆっゆおー!
			ぐるめはんたーどすまりちゃが、かりしゃんにでかけるのじぇ!
		</baby>
		<child>
			ごはんしゃんのにおいがするのじぇ
			ぱすたしゃん？どす、ぱすたしゃんがたべちゃいのじぇ!
			どすはぐるめしゃんなのじぇ!
			ごはんさんなのじぇ!どすはかりのたつゆんなのじぇ
			ゆっち!ゆっち!
			ゆーしょ!ゆーしょ!
			ゆっゆおー!
			ぐるめはんたーどすまりちゃが、かりしゃんにでかけるのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆ～ん？ごはんさんのにおいがするのぜ!
			どすはぐるめさんなのぜ!
			ごはんさんなのぜ!どすはかりのたつゆんなのぜ!
			ぐるめな どすのすーぱーはんてぃんぐたいむがはじまるのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/WantFood]

# 餌なし
[NoFood]
	<normal>
		<baby>
			ごはんしゃんにゃいよ!
			ゆぅ、、、ごはんしゃんないのじぇ？
			ごはんしゃんどきょ？
			<damage>
			ごはんしゃんくだちゃい、、、
			ごはんしゃんみつからにゃいよ、、、
			ごはんしゃんほしいのじぇ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ごはんしゃんにゃいにょじぇ？
			ゆぅ、、、ごはんしゃんないのじぇ？
			ごはんしゃんでてきちぇね？
			<damage>
			ごはんしゃんくだちゃい、、、
			ごはんしゃんほしいのじぇ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆゆっ？ごはんさんがないよ!
			ゆぅ、、、ごはんさんないよ？
			ごはんさんほしいよ、、、
			おにいさん!むれのみんなのごはんさんがみつからないよ？
			<damage>
			ごはんざんぐだざいぃ、、、
			ゆぅぅ、、かりをしてもごはんさんみつからないよ、、、
			ゆぅ～、ごはんさんをみつけられない どすでごめんね、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ごはんしゃんにゃいよ!
			ごはんしゃんはえてきちぇね!
			ごはんしゃんよこちぇ!くちょどりぇい!
			ごはんしゃんでてきちぇね!しゅぐでいいよ!
			<damage>
				ごはんしゃんくだちゃい、、、
				ごはんじゃんよごすのじぇ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ごはんしゃんにゃいにょじぇ？ばきゃなの？しにゅの？
			ごはんしゃんはえてくりゅのじぇ!
			ごはんしゃんよこちゅのじぇ!くしょどりぇい!
			ごはんしゃんでてくりゅのじぇ!しゅぐでいいのじぇ!
			<damage>
				ごはんしゃんくだちゃい、、、
				ごはんじゃんよごぜえ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ごはんさんないのぜ？ばかなの？しぬの？
			ごはんさん、はえてくるのぜ!いますぐでいいのぜ!
			くそどれいは さっさとごはんさんをよこすのぜ!
			ごはんさんはゆっくりしないで でてくるのぜ!すぐでいいのぜ!
			<damage>
				ごはんざんぐだざいぃ、、、
				ごはんざんよごずのぜ、、、
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/NoFood]

# 発情
[Excite]
	<normal>
		<baby>
			どすとちゅっきりしちぇね!
			どすちゅっきちちてみたいんだよー!
		</baby>
		<child>
			どすのぺにぺにさんですっきちしていっちぇね!
			どすちゅっきちちてみたいんだよー!
		</child>
		<adult>
			どすのぺにぺにですっきりしていってね!
			どすとすっきりしてあかちゃんつくるのぜ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			どすとちゅっきりしゅるのじぇ!
			どすちゅっきちちてみたいのじぇー!
		</baby>
		<child>
			どすのびっぐまぐなむでひーひーいわせりゅのじぇ!
			どすちゅっきちちてみたいのじぇー!
		</child>
		<adult>
			どすのびっぐまぐなむでひーひーいわせるのぜ!
			どすとすっきりしておちびをつくるのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/Excite]

# リラックス
[Relax]
	<normal>
		<baby>
			ゆっくちちていっちぇね!
			どすはどすだよ!ゆっくちちていっちぇね!
			おにいしゃんもゆっくちちていっちぇにぇ
			ゆわわ～い!
			いっちょにゆっきゅちちようね!
			おにいしゃん、どすまりちゃとあしょんでにぇ!
			どすまりちゃとゆっくちしゅるのじぇ!
			ゆっち♪ゆっち♪
			おにいしゃんがゆっくちしてくれたら、どすまりちゃも ちあわちぇー!なのじぇ!
			どすのあんよは もっちもち～♪
		</baby>
		<child>
			ゆっくちちていっちぇね!
			どすはどすだよ!ゆっくちちていっちぇね!
			おにいしゃんもゆっくちちていっちぇにぇ
			ゆわわ～い!
			いっちょにゆっきゅちちようね!
			おにいしゃん、どすまりちゃとあしょんでにぇ!
			どすまりちゃとゆっくちしゅるのじぇ!
			ゆっち♪ゆっち♪
			おにいしゃんがゆっくちしてくれたら、どすまりちゃも ちあわちぇー!なのじぇ!
			どすのあんよは もっちもち～♪
		</child>
		<adult>
			Take it easy!
			Dosu is Dosu! Take it easy!
			おにいさんも ゆっくりしていってね
			おにいさん、むれのみんなとあそんであげてね!
			ゆ～ん! どすはゆっくりしているよ!
			おにいさんがゆっくりしてくれたら、むれのみんなもしあわせー!だよ!
			ゆん!むれのみんなもゆっくりしているよ!どすはしあわせー!なんだよ!
			ここは どすと、みんなのゆっくりぷれいすだよ!
			ずっとみんなとゆっくりしていたい、、そうおもったら、どすはどすになったんだよ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			くしょどれいはちね!
			どすはどすなのぜ!ゆっくちしていっちぇね!
			ゆぷぷ、ゆっくちちてにゃいじじいがいるのじぇ
			ゆわわ～い!
			くしょどれいはひじゃまじゅきぇ!
			どすまりちゃはさいっきょうっなのじぇ!
			くしょどれいは、どすまりちゃをゆっくちさせるのじぇ!
			どすのあんよは もっちもち～♪
		</baby>
		<child>
			あまあまよこしぇ!
			どすはどすなのぜ!ゆっくちしていっちぇね!
			ゆぷぷ、ゆっくちちてにゃいじじいがいるのじぇ
			ゆわわ～い!
			くしょどれいはひじゃまじゅきぇ!
			どすまりちゃはさいっきょうっなのじぇ!
			くしょどれいは、どすまりちゃをゆっくちさせるのじぇ!
			どすのあんよは もっちもち～♪
		</child>
		<adult>
			どすは どすなのぜ!ゆっくりしていくのぜ!
			ゆへへ!くそにんげんは、あまあまをおいて さっさとでていくのぜ!
			ゆっくりしていないにんげんは あまあまをおいて さっさとでていくのぜ!
			ゆ～ん？なんだかゆっくりしていない にんげんがいるのぜ？
			ゆ～ん!どすは きょうもゆっくりしているのぜ!
			ゆゆっ!ここはどすの ゆっくりぷれいすなのぜ!
			ゆへへ、どすのむれは ゆっくりしているのぜ!これもどすのおかげなのぜ!
			くそどれいは どすにひざまずくのぜ!
			どすはさいっきょう!なのぜ!
			どれいはもっと どすをゆっくりさせるのぜ!
			どすはえらばれたゆっくりなのぜ!いわば、えりーとゆっくりなのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/Relax]

# 尻振り
[FuriFuri]
	<normal>
		<baby>
			もりゅんもりゅんっ!
			こ～りょこ～りょ
			ゆぅ、、、どすのあにゃるしゃんそんなにみつめないでほしいよ、、、
			どすまりちゃのだんしゅはゆっくちしてるのじぇ!
			どすまりちゃのおどりでゆっくちしていっちぇにぇ
			おにいしゃん!どすまりちゃのだんすでゆっくちちていっちぇにぇ!
		</baby>
		<child>
			もりゅんもりゅんっ!
			こ～りょこ～りょ
			ゆぅ、、、どすのあにゃるしゃんそんなにみつめないでほしいよ、、、
			すまりちゃのだんしゅはゆっくちしてるのじぇ!
			どすまりちゃのおどりでゆっくちしていっちぇにぇ
			おにいしゃん!どすまりちゃのだんすでゆっくちちていっちぇにぇ!
		</child>
		<adult>
			もるんもるんっ!
			こ～ろこ～ろ するよ!
			ふーりふーり♪ゆっくりー!
			ゆゆ～ん、どすのりらっくす たいむだよ!
			ゆ～ん!どすはゆっくりしているよ～!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			どすはさいっきょうなにょじぇ!
			ふーりふーり!ゆっくちー!
			もりゅんもりゅんっ!
			こ～りょこ～りょ
			ゆぅ、、、どすのあにゃるしゃんそんなにみつめないでほしいのじぇ、、、
			くしょどれいはあにゃるしゃんをぺりょぺりょするのじぇ!
			どすまりちゃはだんすしゃんのたつゆんなのじぇ!ゆぐざいるのめんばーなのじぇ!
			どすまりちゃのおどりでゆっくちできたら、あまあまちょうだいにぇ!
		</baby>
		<child>
			どすはさいっきょうなにょじぇ!
			もりゅんもりゅんっ!
			こ～りょこ～りょ
			ゆぅ、、、どすのあにゃるしゃんそんなにみつめないでほしいのじぇ、、、
			くしょどれいはあにゃるしゃんをぺーりょぺーりょするのじぇ!
			どすまりちゃはだんすしゃんのたつゆんなのじぇ!ゆぐざいるのめんばーなのじぇ!
			どすまりちゃのおどりでゆっくちできたら、あまあまちょうだいにぇ!
		</child>
		<adult>
			どすはさいっきょうなのぜ!
			もるんもるんっ!
			こ～ろこ～ろ するのぜ!
			ここはどすの ゆっくりぷれいすなのぜ!
			くそどれいはどすのあにゃるさんを ぺーろぺーろするのぜ!
			ゆゆ～ん、どすのりらっくす たいむなのぜ!
			ゆ～ん!どすはゆっくりしているのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/FuriFuri]

# 起床
[Wakeup]
	<normal>
		<baby>
			ゆっくちおはようございまちゅ!
			ゆっくちちていっちぇにぇ!
		</baby>
		<child>
			ゆっくちおはようございましゅ!
			ゆっくちちていっちぇにぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆっくりおはようございます!
			Take it easy!
			ゆっくりおはようだよ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆっくちちていっちぇにぇ!!!
		</baby>
		<child>
			ゆっくちちていっちぇにぇ!!!
		</child>
		<adult>
			Take it easy!!!
			ゆっくりおはようなのぜ!!!
		</adult>
	</rude>
[/Wakeup]

# 睡眠
[Sleep]
	<normal>
		<baby>
			ゆぴーゆぴー・・・
			Shleep-shleep
			ゆっくちさせるのじぇ・・・
		</baby>
		<child>
			ゆぴーゆぴー・・・
			Shleep-shleep
			ゆっくちさせるのじぇ・・・
		</child>
		<adult>
			Sleep-sleep
			ゆーんゆーん・・・
			ふごごー・・・ふごごー・・・
		</adult>
	</normal>
[/Sleep]

# 悲鳴
[Scream]
	<normal>
		<baby>
			ゆんやあああ!!!
			おちょーしゃーん!!!
			いちゃいのじぇー!
			どすにいちゃいいちゃいしにゃいでぇ!!!
			ゆわあああん!おとーしゃーん!!!
			ぷきゅーじゃよ!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
			ゆっくちさしぇちぇぇぇぇぇぇ!!!
			<damage>
				ゆ、ゆ、ゆ、、、
				やめちぇね？やめちぇね？
				おにいしゃんにゆっくちしてもらえるとおもったのじぇ、、、
				ごめんなちゃいごめんなちゃい、、、
				おどーじゃん、、、
				どぼじでこんにゃこちょしゅるの、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ゆんやあああ!!!やめりゅのじぇ!
			どすにいたいいたいしにゃいでぇ!!!
			ゆわあああん!おとーしゃーん!!!
			やめちぇにぇ？ぷくーするよ!
			いちゃいことしにゃいでほしいんだじぇー!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
			ゆっくちさしぇちぇぇぇぇぇぇ!!!
			<damage>
				ゆ、ゆ、ゆ、、、
				やめちぇね？やめちぇね？
				おにいしゃんにゆっくりしてもらえるとおもったのに、、、
				ごめんなちゃいごめんなちゃい、、、
				どすじにだくない、、、
				どぼじでこんにゃことするにょ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆんやあああ!!!やめてね？やめてね？
			ゆひぃっ いたいよぉ!!!
			いますぐやめてね!!! ぷくーするよ？!
			いだあああい!!!どすをぶたないでえええ!!!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
			ゆっくりさせてぇぇぇぇぇぇ!!!
			<damage>
				ゆっ、ゆっ、ゆっ、、、
				おねがいじばず、やめでぐだざい、、、
				おにいさんに ゆっくりしてもらえるとおもったのに、、、
				ごべんなざいごべんなざい、、、
				じにだぐないよ!いっじょにゆっぐりじようよ!!
				ゆひぃぃ、、どぼじでこんなことするの、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆんやあああ!!!
			ゆわあああん!おとーしゃーん!!!
			いちゃい!ぷきゅーじゃよ!
			いぢゃいぃぃぃ!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
			ゆっくちさしぇちぇぇぇぇぇぇ!!!
			<damage>
				ゆ、ゆ、ゆ、、、
				ごめんなちゃいごめんなちゃい、、、
				ゆるちて、、、ゆるちて、、、
				ゆぐぐ、、、
				くちょどりぇいはしぇいしゃいされりょ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			いちゃい!ぷきゅーするのじぇ!
			ゆわあああん!おとーしゃーん!!!
			やめるのじぇ？ぷくーしゅりゅよ!
			いちゃいのじぇ、ゆるしてほしかっちゃりゃあまあまよこすのじぇ!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
			ゆっくちさしぇちぇぇぇぇぇぇ!!!
			<damage>
				ゆ、ゆ、ゆ、、、
				ごめんにゃちゃいやめちぇね、、、
				ごめんなちゃい、ゆるちてくだちゃい、、
				くしょどりぇいはせいっ!しゃいしゃれりょ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆがぁっ!どすになにするんだぜ？!せいっさいしてやるのぜ!
			ゆわあああん!いますぐやめるのぜ!!!
			ゆわあああん!やめるんだぜ!ぷくーするのぜ!!!
			なにするんだぜ!どげざするのぜ!
			どれいのぶんざいで、なまいきなのぜ!!!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛い゛い゛い゛い゛い゛!!!
			ゆっくりさせるのぜぇぇぇぇぇぇ!!!
			<damage>
				ゆ゛っ、ゆ゛っ、ゆ゛っ、、、
				どすにこんなことするやつは、せいっさいしてやるのぜ、、、
				くそどれいはせいっさいされろ、、、
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/Scream]

# 怯え
[Scare]
	<normal>
		<baby>
			ゆんやあああ!!!
			ゆわーん!おうちにかえりゅのじぇ!
			<damage>
			やめちぇにぇやめちぇにぇ、、、
			いやじゃ、、、おうちにかえりゅのじぇ、、、
			やめちぇおねぎゃい、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ゆっくちできにゃいのじぇー!
			ゆわーん!おうちにかえりゅのじぇ!
			にゃにかゆっくりできにゃいにおいがするんだじぇ、、、
			ゆんやあああ!!!
			<damage>
			ごめんにゃちゃいやめちぇね、、、
			いやじゃ、、、おうちにかえりゅのじぇ、、、
			ごめんにゃちゃいやめちぇね、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆひぃ!なんだかゆっくりできないよ!
			ゆわーん!おうちかえるぅ!
			ゆんやあああ!!!
			ゆっ!どうしてゆっくりできないの？
			<damage>
			おねがいじばず、やめでぐだざい、、、
			いやだ、、、おうぢがえる、、、
			やべで、、、やべで、、、
			むれのみんなに ひどいごとじないでぇ、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆんやあああ!!!
			ゆわーん!おうちにかえりゅのじぇ!
			<damage>
			やめちぇにぇやめちぇにぇ、、、
			いやじゃ、、、おうちにかえりゅのじぇ、、、
			やめちぇおねぎゃい、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ゆっくちできにゃいのじぇー!
			ゆわーん!おうちにかえりゅのじぇ!
			にゃにかゆっくりできにゃいにおいがするんだじぇ、、、
			ゆんやあああ!!!
			<damage>
			ごめんにゃちゃいやめちぇね、、、
			いやじゃ、、、おうちにかえりゅのじぇ、、、
			ごめんにゃちゃいやめちぇね、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆっくりできないのぜ!
			ゆわーん!おうちにかえるのぜ!
			ししゅうがするのぜ!ゆっくりできないのぜ!
			ゆがあああ!!!
			どすのむれで なんてことをするんだぜ？!
			<damage>
				おねがいじばず、やめでぐだざい、、、
				いやだ、、、おうぢがえるのぜ、、、
				ごんなふうになりだぐないのぜ、、、
				どすのむれで なんてことをするのぜ、、、
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/Scare]

# 警戒
[Alarm]
	<normal>
		<baby>
			にゃんだかゆっくちできにゃいのじぇ!
			やめちぇにぇ!
			<damage>
				にゃんだかゆっくちできにゃいのじぇ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			にゃんだかゆっくちできにゃいのじぇ!
			ゆっくちできにゃいのじぇ!
			<damage>
				にゃんだかゆっくちできにゃいのじぇ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆっ!おにいさん、やめてね？
			やめてね？やめてね？
			なんだかゆっくりできないよ!
			ゆゆっ、みんなにひどいことしないでね!ゆっくりおねがいするよ!
			ゆん、おにいさんやめてね？ないてるおちびちゃんもいるんだよ？
			<damage>
				どす、わるいことをしたならおしえてほしいよ ちゃんとごめんなさいするよ、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			やめりょくしょどれい!
			<damage>
				やめちぇにぇやめちぇにぇ、、、
				やめりょっちぇいっちぇるでちょ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			やめりょくしょどれい!しぇいしゃいしゅりゅよ!
			<damage>
				ごめんにゃちゃいやめちぇね、、、
				やめりょっていっちぇるのじぇ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			くそどれいはいますぐやめるんだぜ!せいっさいするのぜ!
			やめろくそどれい! いまならまだゆるしてやるのぜ!
			いますぐやめるのぜ! せいっさいされたいのかなのぜ？
			<damage>
				おねがいじばず、やめでぐだざい、、、
				やめろっていってるのがきこえないのかなんだぜ、、、
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/Alarm]

# 瀕死
[Dying]
	<normal>
		<baby>
			ゆべっ!
		</baby>
		<child>
			ゆ、ゆ、ゆ、、、
		</child>
		<adult>
			ぶぼっ!
		</adult>
	</normal>
[/Dying]

# 死亡
[Dead]
	<normal>
		<baby>
			もっちょゆっくちしちゃかった、、、
		</baby>
		<child>
			もっちょゆっくちしちゃかった、、、
		</child>
		<adult>
			もっとゆっくりしたかった、、、
		</adult>
	</normal>
[/Dead]

# 食事
[Eating]
	<normal>
		<baby>
			ゆ～ゆ～ゆ～、ちあわちぇー
			むちゃむちゃ、ちちちちあわちぇー!
			むーちゃむーちゃ、ちあわちぇー
			ごはんしゃんしあわしぇーなのじぇー
			ごはんしゃんおいちぃね!
		</baby>
		<child>
			ゆ～ゆ～ゆ～、ちあわちぇー
			むちゃむちゃ、ちちちちあわちぇー!
			むーちゃむーちゃ、ちあわちぇー
			ごはんしゃんしあわしぇーなのじぇー
			ごはんしゃんおいちぃのじぇー!
		</child>
		<adult>
			もーぐもーぐ、しあわせー!
			もぐもぐ、ごはんさんしあわせー!
			ごはんさんおいしいね!
			もーぐもーぐ、おにいさん、ありがとう!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			む～ちゃむ～ちゃ、しょれにゃりー
			くちゃくちゃ、もっちょおいしいごひゃんもってきょい!
			ごはんしゃんおいちぃのじぇー!
		</baby>
		<child>
			むーちゃむーちゃ、しょりぇにゃりー
			こんにゃごひゃんでもまんじょくしてあげりゅのじぇ!
			ごはんしゃんおいちぃのじぇー!
		</child>
		<adult>
			♪む～しゃ む～しゃ、しあわせー!
			ごはんさんしあわせーなのぜー!
			むーしゃむーしゃ、それなりー
			ごはんさんおいしいのぜ!
			むっしゃむっしゃ、つぎはもっとおいしいごはんさんをもってくるのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/Eating]

# 食事(うんうん)
[EatingShit]
	<normal>
		<baby>
			にゃんでどすがこんにゃのたべにゃきゃいけにゃいのじぇ、、、
			うんうんたべちゃくにゃい、、、
			どうしてどすにいじわるするの、、、
		</baby>
		<child>
			にゃんでどすがこんにゃのたべにゃきゃいけにゃいのじぇ、、、
			うんうんたべちゃくにゃいよ、、、
			どうしてどすにいじわるするの、、、
		</child>
		<adult>
			なんでどすがこんなのたべなきゃいけないの、、、
			うんうんたべたくないいい、、、
			ちがうよおにいさん!うんうんじゃなくてごはんさんだよ、、、
			うんうんはごはんさんじゃないよ、どうしてどすにいじわるするの？
			ゆげえぇぇ、、、
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			にゃんでどすがこんにゃのたべにゃきゃいけにゃいのじぇ、、、
			うんうんたべちゃくにゃい、、、
			どうしてどすにいじわるするのじぇ、、、
		</baby>
		<child>
			にゃんでどすがこんにゃのたべにゃきゃいけにゃいのじぇ、、、
			うんうんたべちゃくにゃいよ、、、
			どうしてどすにいじわるするのじぇ、、、
		</child>
		<adult>
			なんでどすがこんなのたべなきゃいけないのぜ、、、
			うんうんたべたくないいい、、、
			このくそじじい、、、うんうんじゃなくてごはんさんなのぜ、、、
			うんうんはごはんさんじゃないのぜ、どうしてどすにいじわるするのか なのぜ？
			ゆげえぇぇ、、、
		</adult>
[/EatingShit]

# 食事(毒)
[EatingBitter]
	<normal>
		<baby>
			ゆぴいぃ!こりぇどきゅはいっちぇりゅ!
			まずいまずいしゃんはゆっくちできないよ!
		</baby>
		<child>
			ゆぴいぃ!こりぇどきゅはいっちぇりゅ!
			まずいまずいしゃんはゆっくちできないよ!
		</child>
		<adult>
			ゆべぇ!これどくはいってるよー!
			まずいまずいさんはゆっくりできないよ!
			ゆげえぇぇっ!!!な、なにこれー？
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆぴいぃ!こりぇどきゅはいっちぇりゅのじぇ!
			まずいまずいはゆっくちできないのじぇ!
		</baby>
		<child>
			ゆぴいぃ!こりぇどきゅはいっちぇりゅのじぇ!
			まずいまずいはゆっくちできないのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆべぇ!これどくはいってるのぜ!
			ぺえっ!ぺえっ!げろまずー!
			ゆげえぇぇっ!!!これはいったいなんなのぜ？
		</adult>
[/EatingBitter]

# 満腹
[Full]
	<normal>
		<baby>
			おにゃかいっぱい、、、
		</baby>
		<child>
			おにゃかいっぱい、、、
		</child>
		<adult>
			もうたべられないのぜ、、、
		</adult>
	</normal>
[/Full]

# 回復
[Healing]
	<normal>
		<baby>
			ゆわあ!あみゃあみゃ!
			おにいしゃんゆっくちありがとう!
			あみゃあみゃはゆっくちできりゅね!
			<damage>
				ふっきゃちゅしちゃよ!
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ゆわあ!あまあまおいちぃ!!!
			おにいしゃんゆっくちありがとうなのじぇ!
			あまあまはゆっくちできりゅのじぇ!
			<damage>
				ゆ～ん!どすはふっきゃつしちゃよ!
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆわあ!あまあまおいしいよお!!!
			ゆゆっ!おにいさんありがとう!
			あまあまはゆっくりできるよ!
			<damage>
				ゆ～ん!どすはふっかつしたよ!
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			へぶんじょうたいっ!なのじぇ!
			あみゃあみゃもっとよこちぇ!
			くちょどりぇいのくちぇにきがきくんだじぇ!
			<damage>
				ふっきゃつしちゃのじぇ!
				もうどすをおこらせにゃいほうがいいにょじぇ？
			</damage>
		</baby>
		<child>
			へぶんじょうたいっ!なのじぇ!
			あまあまもっちょよこしぇ!
			くしょどりぇいのくしぇにきがきくんだじぇ
			<damage>
				どすはかれいにふっきゃつしちゃのじぇ!
				やっとどすのおそろししゃにきがついたのじぇ？
			</damage>
		</child>
		<adult>
			へぶんじょうたい!なのぜ!
			さいっきょう!のどすに あまあまもっともってくるのぜ!
			くそどれいのくせにきがきくのぜ、でももっともってくるんだぜ
			<damage>
				どすはかれいにふっかつしたのぜ!
				ぐずはあまあまをよこすのもおそいのぜ!
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/Healing]

# すっきり
[Sukkiri]
	<normal>
		<baby>
			ちゅっきちー!
		</baby>
		<child>
			ちゅっきりー!
		</child>
		<adult>
			すっきりー!
		</adult>
	</normal>
[/Sukkiri]

# レイパーとすっきり
[RaperSukkiri]
	<normal>
		<baby>
			いやぢゃぁぁぁ!
			あかぢゃん、はえてこにゃいでぇぇ!!!
			もうゆるちて、、、
			おちょーしゃん、たすけちぇよぉおっ!
			こんなあしょび いやなのじぇえぇ!
			まむまむ いぢゃいぃぃ!!!
			おにいしゃああん!!!
			そこはまむまむじゃにゃいのじぇ？あにゃるしゃんなのじぇ？!
			ひどいのじぇ!どすまりちゃはおとうさんになりたかったのじぇ!!!
		</baby>
		<child>
			ちゅっきりー!しだぐないぃぃぃ!
			あかぢゃん、はえてこにゃいでぇぇ!!!
			もう、ゆるしちぇ、、、
			おちょーしゃん、たすけてよぉおっ!
			こんなあしょび いやなのじぇえぇ!
			まむまむ いぢゃいぃぃ!!!
			おにいしゃああん!!!
			そこはまむまむじゃにゃいのじぇ？あにゃるしゃんなのじぇ？!
			ひどいのじぇ!どすまりちゃはおとうさんになりたかったのじぇ!!!
		</child>
		<adult>
			も゛う゛ずっぎりー!じだぐないぃぃぃ!
			おぢびぢゃん、はえでごないでぇぇ!!!
			おちびちゃんはゆっくりでぎるけど、こんなのいやだよぉ!!!
			まむまむ いだいぃぃ!!!
			おにいさん、たすけてぇええっ!
			ゆひっ!そこはまむまむじゃないよ？ あにゃるさんだよ？もうやめてぇ!!!
			どすは おとうさんになりたかったのに、、、
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			いやぢゃぁぁぁ!
			あかぢゃん、はえてこにゃいでぇぇ!!!
			もうゆるちて、、、
			おちょーしゃん、たすけちぇよぉおっ!
			こんなあしょび いやなのじぇえぇ!
			まむまむ いぢゃいぃぃ!!!
			くしょおや!たすけりょぉおっ!
			そこはまむまむじゃにゃいのじぇ？あにゃるしゃんなのじぇ？!
			ひどいのじぇ!どすまりちゃはおとうさんになりたかったのじぇ!!!
		</baby>
		<child>
			ちゅっきりー!しだぐないぃぃぃ!
			あかぢゃん、はえてこにゃいでぇぇ!!!
			もう、ゆるしちぇ、、、
			おちょーしゃん、たすけてよぉおっ!
			こんなあしょび いやなのじぇえぇ!
			まむまむ いぢゃいぃぃ!!!
			くしょおや!たすけりょぉおっ!
			そこはまむまむじゃにゃいのじぇ？あにゃるしゃんなのじぇ？!
			ひどいのじぇ!どすまりちゃはおとうさんになりたかったのじぇ!!!
		</child>
		<adult>
			も゛う゛ずっぎりー!じだぐないぃぃぃ!
			おぢびぢゃん、はえでごないでぇぇ!!!
			おちびちゃんはゆっくりでぎるけど、こんなのいやなのぜ!!!
			まむまむ いだいのぜ!!!
			くそどれい、だずげろぉおおっ!
			ゆがぁ!そこはまむまむじゃないのぜ？ あにゃるさんなのぜ？もうやめるのぜ？!
			どすは おとうさんになりたかったのぜ、、、
			やべろおぉぉ!めいっれいなのぜ!
		</adult>
[/RaperSukkiri]

# 誕生
[Birth]
	<normal>
		ゆっくちちていっちぇね!
	</normal>
[/Birth]

# 排泄
[Shit]
	<normal>
		<baby>
			うんうんぢぇりゅ!
			うんうんしゃんゆっくちでてきてにぇ
			うんうんしゃんばいばいなんだじぇ!
			<pants>
				うんうんもりぇりゅぅぅぅ!
				うんうんしゃんゆっくちでてこないでにぇ!
			</pants>
		</baby>
		<child>
			うんうんさんゆっくちでてきてにぇ
			うんうんしゃんばいばいなんだじぇ!
			<pants>
				うんうんもりぇりゅぅぅぅ!
				うんうんしゃんゆっくちでてこないでにぇ!
			</pants>
		</child>
		<adult>
			ゆん!うんうんさん ゆっくりでてきてね
			ゆうぅ、、うんうんさん ゆっくりこんにちわだよ、、、
			ゆぅ、、おにいさんに ごめんどうをおかけするよ、、、
			<pants>
				ゆわああ!うんうんもれちゃうよ!
				ゆわあ!ぱんつさんぬげないぃぃ？		
				おにいさん!ぱんつさんとってね？
			</pants>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			うんうんぢぇりゅ!
			うんうんはゆっくちしにゃいででてくるのじぇ
			うんうんしゃんばいばいなんだじぇ!
			きゃわいいどすまりちゃが ゆっくちうんうんしゅりゅよ!
			<pants>
				うんうんもりぇりゅのじぇぇ!
				うんうんしゃんゆっくちでてこないでにぇ!
			</pants>
		</baby>
		<child>
			どすのすーぴゃーうんうんちゃいみゅにょじぇ!
			うんうんはゆっくちしにゃいででてくるのじぇ
			くしょどりぇいはどすのうんうんくらうにょじぇ!
			きゃわいいどすまりちゃが ゆっくちうんうんしゅりゅよ!
			<pants>
				うんうんしゃんもれりゅのじぇぇ!
				うんうんしゃんゆっくちでてこないでにぇ!
			</pants>
		</child>
		<adult>
			どすのすーぱーうんうんたいむのぜ!
			くそどれいはどすのうんうんくらうのぜ!
			ぶふ～ん!
			どすの わいるどうんうんすたいるっ!をそのめにやきつけるのぜ!
			くそどれいにどすのうんうんを かたずけるえいよをあたえるのぜ!
			<pants>
				ゆがああ!うんうんもれるのぜぇ!
				ゆがぁ!ぱんつさんぬげないのぜ？
				くそどれい!これとるのぜええぇぇぇ!!!
			</pants>
		</adult>
	</rude>
[/Shit]

# 排泄2
[Shit2]
	<normal>
		<baby>
			すっきち!
			<pants>
				ゆんやあああ!!!
			</pants>
		</baby>
		<child>
			すっきちー!
			<pants>
				ゆんやあああ!!!
				ゆわあああん!くさいよ、きもちわるいよ、、、
			</pants>
		</child>
		<adult>
			すっきりー!
			ゆ～ん、すっきりー!
			<pants>
				ゆんやあああ!!!
				ゆわあああん!どすはおちびちゃんじゃないのにー!
				ゆわあああん!くさいよ、きもちわるいよ、、、
				ゆわあああん!うんうんくさいよ、、、
			</pants>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			すっきち!
			<pants>
				ゆんやあああ!!!
			</pants>
		</baby>
		<child>
			すっきちー!
			<pants>
				ゆんやあああ!!!
				ゆわあああん!くさいよ、きもちわるいよ、、、
			</pants>
		</child>
		<adult>
			すっきりー!
			すっきりー!なのぜ!
			<pants>
				ゆんやあああ!!!
				ゆわあああん!どすはおちびちゃんじゃないのにー!
				ゆわあああん!くさいよ、きもちわるいよ、、、
				ゆわあああん!うんうんくさいのぜー!
			</pants>
		</adult>
	</rude>
[/Shit2]

# すりすり
[SuriSuri]
	<normal>
		<baby>
			ちゅりちゅり
			ちゅりちゅり、ちあわちぇー
			ちゅりちゅりしゅると、あんこさんがぽーかぽーか!なのじぇ
		</baby>
		<child>
			ちゅーりちゅーり
			ちゅりちゅり、ちあわちぇー
			ちゅりちゅりしゅると、あんこさんがぽーかぽーか!なのじぇ
		</child>
		<adult>
			すーりすーり
			ゆ～ん!どすはしあわせっ!のぜっちょうだよ!
			す～りす～りすると、あんこさんがぽーかぽーかするよ!
			ゆ～ん、かぞくのきずなをかんじるよっ!
			ゆふふ、しあわせー!すぎて、なんだかこわいくらいだよ
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ちゅりちゅり
			ちゅりちゅり、ちあわちぇー
			ゅりちゅりしゅると、あんこさんがぽーかぽーか!なのじぇ
		</baby>
		<child>
			ちゅーりちゅーり
			ちゅりちゅり、ちあわちぇー
			ちゅりちゅりしゅると、あんこさんがぽーかぽーか!なのじぇ
		</child>
		<adult>
			すーりすーり
			ゆ～ん!どすはしあわせっ!のぜっちょうなのぜ!
			す～りす～りすると、あんこさんがぽーかぽーかするのぜ!
			すりすり、、こうやって ふぁみりーのきずなをふかめるのぜ!
			ゆふふ、しあわせー!すぎて、なんだかこわいくらいなのぜ!
		</adult>
[/SuriSuri]

# ぺろぺろ
[PeroPero]
	<normal>
		<baby>
			ぺりょぺりょ
			おとーしゃーん
			おかーしゃーん
		</baby>
		<child>
			ぺーりょぺーりょ
			おとーしゃーん
			おかーしゃーん
		</child>
		<adult>
			ぺ～ろぺ～ろ
			ゆふふ、おちびちゃんはあまえんぼうだね
			おちびちゃん!せいっけつ!な あにゃるさんでゆっくりしていってね
			ゆっ!どすの ぺ～ろぺ～ろでゆっくりしていってね
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ぺりょぺりょ
			おとーしゃーん
			おかーしゃーん
		</baby>
		<child>
			ぺーりょぺーりょ
			おとーしゃーん
			おかーしゃーん
		</child>
		<adult>
			ぺ～ろぺ～ろ
			ゆふふ、おちびはあまえんぼうなのぜ
			おちび!あにゃるはせいっけつ!にしないとゆっくりできないのぜ!
			ゆ～ん!どすの ぺ～ろぺ～ろでゆっくりするのぜ
		</adult>
[/PeroPero]

# 出産
[Breed]
	<normal>
		<baby>
			あかちゃんうまれりゅよ!
		</baby>
		<child>
			あかちゃんうまれりゅよ!
		</child>
		<adult>
			ゆぅ、、、おちびちゃんうばれるよ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			あかちゃんうまれりゅよ!
		</baby>
		<child>
			あかちゃんうまれりゅよ!
		</child>
		<adult>
			ゆぅ、、、おちびがうばれるのぜ!
		</adult>
[/Breed]

# 産後
[Breed2]
	<normal>
		<baby>
			ゆっくちしていっちぇにぇ!
			<pants>
				ゆわああん!どすまりちゃのあかちゃんがあぁぁ!!!
				おくるみしゃんのせいで、まりちゃのあかちゃんがあぁぁ!!!
				おにいしゃんひどいのじぇ!まりちゃのあかちゃんがぁ!!!
			</pants>
		</baby>
		<child>
			ゆっくちしていっちぇね!
			<pants>
				ゆわああん!どすまりちゃのあかちゃんがあぁぁ!!!
				おくるみしゃんのせいで、まりちゃのあかちゃんがあぁぁ!!!
				おにいしゃんひどいのじぇ!まりちゃのあかちゃんがぁ!!!
			</pants>
		</child>
		<adult>
			Take it easy!
			Little one! どすおかあさんと、take it easy!
			Yuyu! Dosu's... Dosu's little one! とってもゆっくりしてるよぉ!
			<pants>
				ゆわああん!どすのおちびちゃんがあぁぁ!!!
				どすのおちびちゃんが、ぱんつさんのしみになっちゃったよぉぉ!!!
				おにいさんひどいや!!!どすのおちびちゃんが、、おちびちゃんがぁ!!!
			</pants>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆっくちしていっちぇにぇ!
			<pants>
				ゆわああん!どすまりちゃのあかちゃんがあぁぁ!!!
				おくるみしゃんのせいで、まりちゃのあかちゃんがあぁぁ!!!
			</pants>
		</baby>
		<child>
			ゆっくちしていっちぇね!
			<pants>
				ゆわああん!どすまりちゃのあかちゃんがあぁぁ!!!
				おくるみしゃんのせいで、まりちゃのあかちゃんがあぁぁ!!!
			</pants>
		</child>
		<adult>
			Take it easy!
			おちび!どすおかあさんと、ゆっくりしていくのぜ! 
			ゆゆっ!どすの、、どすのおちびちゃん!とってもゆっくりしてるのぜ!
			<pants>
				ゆがあぁ!どすのおちびがあぁぁ!
				どすのおちびが、ぱんつさんのしみになっちゃったのぜ!!!
			</pants>
		</adult>
	</rude>
[/Breed2]

# うんうん発見
[HateShit]
	<normal>
		<baby>
			うんうんくちゃい!
			くちゃい～!
			うんうんしゃんおかたずけしちぇにぇ
			<damage>
				くちゃい、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			うんうんくちゃい!
			くちゃい～!
			うんうんしゃんおかたずけしちぇにぇ
			<damage>
				くちゃいよ、ゆっきゅりできにゃい、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			うんうん かたづけてね!
			ゆっ!うんうん おかたずけしてね!
			<damage>
				くさいよ、ゆっくりできないよ、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			くちゃい!
			くしょどりぇいはうんうんかたじゅけるのじぇ!
			どすまりちゃをゆっくちさせないくじゅおやはちね!
			<damage>
				くちゃい、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			しゅぎゅにうんうんかたじゅきぇるのじぇ!
			くしょどりぇいはうんうんかたじゅけるのじぇ!
			どすまりちゃをゆっくちさせないくじゅおやはちね!
			<damage>
				くちゃいよ、ゆっきゅりできにゃい、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			くそどれいは すぐにうんうんかたづけるのぜ!
			ゆっくりできないのぜ？すぐにうんうんかたずけるのぜ!
			なにをしているのぜ？どれいはうんうんかたづけるのぜ？
			<damage>
				くさいよ、ゆっくりできないのぜ、、、
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/HateShit]

# 空腹
[Hungry]
	<normal>
		<baby>
			おなかへっちゃよ、、、
			<damage>
				ごはんしゃんどこなにょ、、、
				おにゃきゃへっちゃのじぇ、、、
				どすまりちゃにごはんさんくだちゃい、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			おなかへっちゃよ、、、
			<damage>
				ごはんしゃんどこなにょ、、、
				おにゃきゃへっちゃのじぇ、、、
				どすまりちゃにごはんさんくだちゃい、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			おなかへったよ、、、
			ゆうぅ、、おなかぺーこぺーこだよ、、、
			むれのみんなも、おなかをすかしているよ、、、
			こまったよ、、ごはんさんがみつからないよ？
			<damage>
				ごはんさんどこなの、、、
				おなかへったよ、、、
				どすにごはんぐだざいぃ
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			あみゃあみゃもっちぇこい!
			<damage>
				ごはんしゃんどきょ？
				ごはんしゃんどこなにょ、、、
				おにゃきゃへっちゃのじぇ、、、
				どすまりちゃにごはんさんくだちゃい、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			すぎゅにごはんしゃんもってきゅるのじぇ!
			<damage>
				ごはんしゃんどきょ？
				ごはんしゃんどこなにょ、、、
				おにゃきゃへっちゃのじぇ、、、
				どどすまりちゃにごはんさんくだちゃい、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			くそどれいはごはんさん どすによこすのぜ!たっくさんでいいよ!
			おなかぺーこぺーこなのぜ、、、
			ゆぐぐ、、ごはんさんがみつからないのぜ？
			<damage>
				ごはんさんどこなのぜ、、、
				おなかへったのぜ、、、
				どすにごはんぐだざいぃ
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/Hungry]

# おかざり没収
[NoAccessory]
	<normal>
		<baby>
			ゆんやああああ!!!!
			ゆんやあぁ!どしゅにいじわるしにゃいでにぇ？
			ゆぇーん!かえちてね？かえちてね？
			ゆぇーん!どすのきゃわいいおぼうししゃんかえちてね？
			ゆわあああ!!!どすのわいるどおぼうしさんかえちてね？
			ゆわあ!なにをするにょ？おにいしゃん、どすにいじわるしにゃいでにぇ？
			ゆひぃっ!どすまりちゃの ゆっくちちた おぼうししゃん かえしちぇにぇ？
		</baby>
		<child>
			ゆんやああああ!!!!
			ゆんやあぁ!どしゅにいじわるしにゃいでにぇ？
			ゆぇーん!かえちてね？かえちてね？
			ゆぇーん!どすのきゃわいいおぼうししゃんかえちてね？
			ゆわあああ!!!どすのわいるどっ!なおぼうしさんかえちてね？
			ゆわあ!なにをするにょ？おにいしゃん、どすにいじわるしにゃいでにぇ？
			ゆひぃっ!どすまりちゃの ゆっくりした おぼうししゃん かえしちぇにぇ？
		</child>
		<adult>
			ゆんやああああ!!!!
			ゆぇーん!どすのすてきなおぼうしさんかえしてね？
			ゆわあああ!!!どすのくろびかりするわいるどっ!なおぼうしさんかえしてね？
			ゆわあ!なにをするの？おにいさん、どすにいじわるしないでね？
			ゆひぃっ!どすのびんてーじおぼうしさん かえしてね？
			ゆわあああん!どすのゆっくりしたおぼうしさんかえしてね？
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆんやああああ!!!!
			ゆんやあぁ!どしゅにいじわるするにゃなのじぇ？
			ゆぇーん!かえちてね？かえちてね？
			ゆわあああ!!!どすのきゃわいいおぼうしさんかえすのじぇ!
			ゆわあ!なにをするのじぇ？くしょにんげんは、いじわるしゅりゅにゃ!
			くしょにんげんは ひきょうなてをつかうのをやめるのじぇ!
			ゆひぃっ!どすまりちゃの ゆっくちちた おぼうししゃん かえすのじぇ？
		</baby>
		<child>
			ゆんやああああ!!!!
			ゆんやあぁ!どしゅにいじわるするにゃなのじぇ？
			ゆぇーん!かえちてね？かえちてね？
			ゆわあああ!!!どすのきゃわいいおぼうしさんかえすのじぇ!
			ゆわあ!なにをするのじぇ？くしょにんげんは、いじわるしゅりゅにゃ!
			くしょにんげんは、ひきょうなてをつかうのをやめるのじぇ!
			ゆひぃっ!どすまりちゃの ゆっくりした おぼうししゃん かえすのじぇ？
		</child>
		<adult>
			ゆがああああ!!!!
			どすの、くろくそびえたつ おぼうしさんはどこなのぜ？
			ゆがあああ!!!どすのくろびかりする わいるどっ!なおぼうしさんかえすのじぇ!
			ゆがあ!なにをするのぜ？くそにんげんは、いじわるするんじゃないのぜ!
			くそにんげんは、ひきょうなてをつかうのをやめるのぜ!
			ゆひぃっ!どすのびんてーじおぼうしさん かえすのぜ？
			ゆがああああ!どすのゆっくりしたおぼうしさんかえすのぜ？
		</adult>
	</rude>
[/NoAccessory]

# 持ち上げ
[Flying]
	<normal>
		<baby>
			おちょらをとんでるみちゃい!
			ゆわわ～い!
			どすはつばさをてにいれたよ!
			どすはてんくうのしはいしゃっ!なのじぇ!
		</baby>
		<child>
			おしょらをとんでるみちゃい!
			ゆわわ～い!
			どすはつばさをてにいれたよ!
			どすはてんくうのしはいしゃっ!なのじぇ!
		</child>
		<adult>
			おそらをとんでるみたい!
			ゆわわ～い!
			どすはつばさをてにいれたよ!
			どすはてんくうのしはいしゃっ!になったよ!
			ゆーん、ふ～わふ～わはゆっくりできるよ～
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			おちょらをとんでるみちゃい!
			ゆわわ～い!
			どすはつばさをてにいれたのじぇ!
			どすはてんくうのしはいしゃっ!なのじぇ!
		</baby>
		<child>
			おしょらをとんでるみちゃい!
			ゆわわ～い!
			どすはつばさをてにいれたのじぇ!
			どすはてんくうのしはいしゃっ!なのじぇ!
		</child>
		<adult>
			おそらをとんでるみたい!
			ゆわわ～い!
			どすはつばさをてにいれたのぜ!
			どすはてんくうのしはいしゃっ!なのぜ!
			ゆーん、ふ～わふ～わはゆっくりできるのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/Flying]

# 子供死亡
[SadnessForChild]
	<normal>
		<baby>
			あかちゃんしにゃにゃいでえ!
		</baby>
		<child>
			あかちゃんしにゃにゃいでえ!
		</child>
		<adult>
			おちびちゃん めをあけてぇ!
			ゆわああ!おちびちゃん、しっかりして!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			あかちゃんしにゃにゃいでえ!
		</baby>
		<child>
			あかちゃんしにゃにゃいでえ!
		</child>
		<adult>
			おちび!しぬんじゃないのぜ!
			ゆがああ!おちび、しっかりするのぜ!
		</adult>
[/SadnessForChild]

# つがい死亡
[SadnessForPartner]
	<normal>
		<baby>
			%partnerめをあけちぇにぇ!
		</baby>
		<child>
			%partnerめをあけちぇにぇ!
		</child>
		<adult>
			%partnerめをあけて!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			%partnerめをあけるのじぇ!
		</baby>
		<child>
			%partnerめをあけるのじぇ!
		</child>
		<adult>
			%partnerめをあけるのぜ!
		</adult>
[/SadnessForPartner]

# 姉死亡
[SadnessForEldersister]
	<normal>
		<baby>
			おねぇしゃんめをあけちぇー!
		</baby>
		<child>
			おねぇしゃんめをあけちぇー!
		</child>
		<adult>
			%partnerめをあけて!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			おねぇしゃんめをあけるのじぇー!
		</baby>
		<child>
			おねぇしゃんめをあけるのじぇー!
		</child>
		<adult>
			%partnerめをあけるのぜ!
		</adult>
	<rude>
[/SadnessForEldersister]

# 妹死亡
[SadnessForSister]
	<normal>
		<baby>
			いもうちょめをあけちぇー!
		</baby>
		<child>
			いもうちょめをあけちぇー!
		</child>
		<adult>
			%partnerめをあけて!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			いもうちょめをあけるのじぇー!
		</baby>
		<child>
			いもうちょめをあけるのじぇー!
		</child>
		<adult>
			%partnerめをあけるのぜ!
		</adult>
	<rude>
[/SadnessForSister]

# 壁発見
[BlockedByWall]
	<normal>
		<baby>
			どすしゅしゅめにゃいにょじぇぇぇ？!
			にゃんでかべしゃんじゃましゅるにょじぇぇぇ？!
			かべしゃんいじわるしにゃいでにぇ!
		</baby>
		<child>
			どすしゅしゅめにゃいにょじぇぇぇ？!
			かべしゃんいじわるしにゃいでにぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆっ!かべさんはじゃましないでね？
			じゃまなかべさんはすぐにどいてね!
			かべさんいじわるしないでね!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			どすしゅしゅめにゃいにょじぇぇぇ？!
			にゃんでかべしゃんじゃましゅるにょじぇぇぇ？!
			くちょかびぇはちね!!
			くちょかべはちね!!ぷきゅーじゃよ!!
		</baby>
		<child>
			どすしゅしゅめにゃいにょじぇぇぇ？!
			にゃんでかべしゃんじゃましゅるにょじぇぇぇ？!
			くちょかびぇはちね!!
			くちょかべはちね!!ぷきゅーじゃよ!!
		</child>
		<adult>
			ゆっ!なまいきなかべさんなのぜ？せいっさいするのぜ!
			なんでくそかべはどすのじゃまするのぜ!？
			じゃまなくそかべはすぐにどくのぜ!
		</adult>
	<rude>
[/BlockedByWall]

# おもちゃ発見
[GetTreasure]
	<normal>
		<baby>
			こりぇをどすにょたからもにょにしゅるにょじぇ!
			ころころしゃんはゆっくちできるにぇ!
			ゆわわ～い!
		</baby>
		<child>
			こりぇをどすのたからものにしゅるのじぇ!
			ころころしゃんはゆっくちできるにぇ!
			ゆわわ～い!
		</child>
		<adult>
			これをどすのたからものにするよ!
			ころころさんはゆっくりできるよ!
			ゆわわ～い!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			こりぇをどすにょたからもにょにしゅるにょじぇ!
			ころころしゃんはゆっくちできるのじぇ!
			ゆわわ～い!
		</baby>
		<child>
			こりぇをどすのたからものにしゅるのじぇ!
			ころころしゃんはゆっくちできるのじぇ!
			ゆわわ～い!
		</child>
		<adult>
			これをどすのたからものにするのぜ!
			ころころさんはゆっくりできるのぜ!
		</adult>
	<rude>
[/GetTreasure]

# おもちゃ紛失
[LostTreasure]
	<normal>
		<baby>
			ゆんやあああ!!!
			ゆんやあああ!!!どすのたからものさんかえちてぇ!
		</baby>
		<child>
			ゆんやあああ!!!
			ゆんやあああ!!!どすのたからものさんかえちてぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆんやあああ!!!
			どすのたからものさんかえしてね!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆんやあああ!!!
			ゆんやあああ!!!どすのたからものさんかえすのじぇ!
		</baby>
		<child>
			ゆんやあああ!!!
			ゆんやあああ!!!どすのたからものさんかえすのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆんやあああ!!!
			どすのたからものさんかえすのぜ!
		</adult>
	<rude>
[/LostTreasure]

# 膨張
[Inflation]
	<normal>
		<baby>
			ぴょんぴょんがびゃきゅひゃちゅしゅりゅぅぅぅ!
			ぽんぽんいだいいいい!
			くるちいいいい!!!!
			いちゃああいいい!!!おにいしゃんだじゅげでえ!!!!
			たしゅけちぇ!どすちにたくないよ!!!!!!
		</baby>
		<child>
			ぴょんぴょんがびゃきゅひゃちゅしゅりゅぅぅぅ!
			ぽんぽんいだいいいい!
			くるちいいいい!!!!
			いちゃああいいい!!!おにいしゃんだじゅげでえ!!!!
			たしゅけちぇ!どすちにたくないよ!!!!!!
		</child>
		<adult>
			ぽんぽんがばくはつするうううううぅぅぅぅ!
			ぽんぽんいだいいいい!
			ぐるぢいいいい!!!!
			いだああいいい!!!おにいさんだずげでえ!!!!
			たすけてぇ!どす しにたくないよ!!!!!!
			いだああい!おもにぽんぽんがいだいいい!!!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ぴょんぴょんがびゃきゅひゃちゅしゅりゅぅぅぅ!
			ぽんぽんいだいいいい!
			くるちいいいい!!!!
			いぢゃあああい!くしょじじいだじゅげろおおお!!!!
			じじい、たしゅけりょ!どすちにたくないのじぇ!!!!!!
		</baby>
		<child>
			ぴょんぴょんがびゃきゅひゃちゅしゅりゅぅぅぅ!
			ぽんぽんいだいいいい!
			くるちいいいい!!!!
			いぢゃあああい!くしょじじいだじゅげろおおお!!!!
			じじい、たしゅけりょ!どすちにたくないのじぇ!!!!!!
		</child>
		<adult>
			ぽんぽんがばくはつするうううううぅぅぅぅ!
			ぽんぽんいだいいいい!
			ぐるぢいいいい!!!!
			いだああいいい!!!ぐぞじじいだずげろおおお!!!!
			じじい、だずげろお!どすじにだぐないいい!!!!!!
		</adult>
	<rude>
[/Inflation]

# 子虐待
[AbuseBaby]
	<normal>
		<baby>
			ゆんやあああ!!!
			いちゃいいいい!!!やめちぇね？やめちぇね？
			ゆわあああ!あかちゃんかえしちぇ!!!
			どぼじでごんなごどずるにょおおお!!!
			ゆわあ!おにいしゃん、あかちゃんをいじめるのはゆっくちできにゃいよ!!!
		</baby>
		<child>
			ゆんやあああ!!!
			いちゃいいいい!!!やめちぇね？やめちぇね？
			ゆわあああ!あかちゃんかえしちぇ!!!
			どぼじでごんなごどずるにょおおお!!!
			ゆわあ!おにいしゃん、あかちゃんをいじめるのはゆっくちできにゃいよ!!!
		</child>
		<adult>
			ゆんやあああ!!!
			いぢゃいいいい!!!やべでね？やべでね？
			ゆわあああ!おちびちゃんかえしてえ!!!
			どぼじでごんなごどずるのおおお!!!
			ゆわあ!おにいさん、おちびちゃんをいじめるのはゆっくりできないよ!!!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆんやあああ!!!
			いちゃいいいい!やめちぇー!!!
			ゆわあああ!あかちゃんいじめにゃいでー!
			どぼじでごんなごどずるにょおおお!!!
			げす!あくま!おまえらころちてやるううう!!!
			やめりょおおお!どすのあかちゃんかえちぇえええ!!!
		</baby>
		<child>
			ゆんやあああ!!!
			いちゃいいいい!やめちぇー!!!
			ゆわあああ!あかちゃんいじめにゃいでー!
			どぼじでごんなごどずるにょおおお!!!
			げす!あくま!おまえらころちてやるううう!!!
			やめりょおおお!どすのあかちゃんかえせえええ!!!
		</child>
		<adult>
			ゆんやあああ!!!
			いぢゃいいいい!やべろー!!!
			ゆわあああ!おちびにてをだすなー!
			どぼじでごんなごどずるのおおお!!!
			げす!あぐま!おばえらごろじでやるううう!!!
			やべろおおお!どすのおちびをがえぜえええ!!!
		</adult>
	</rude>
[/AbuseBaby]

# のびのび
[Nobinobi]
	<normal>
		<baby>
			にょーびにょーび
			にょーびにょーびするよ!
		</baby>
		<child>
			にょーびにょーび
			にょーびにょーびするよ!
		</child>
		<adult>
			のーびのーび
			ゆ～ん、のびのびするよ～!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			にょーびにょーび
			にょーびにょーびするよ!
		</baby>
		<child>
			にょーびにょーび
			にょーびにょーびするよ!
		</child>
		<adult>
			のーびのーび
			ゆ～ん、のびのびするのぜ～!
		</adult>
	<rude>
[/Nobinobi]

# 出産前
[NearToBirth]
	<normal>
		<baby>
			うみゃりぇりゅのじぇ!
			あかちゃんうごいちぇるのがわかるのじぇ!
			あかちゃんゆっくちちてねぇ!
		</baby>
		<child>
			あかちゃんうみゃれるのじぇ!
			あかちゃんうごいちぇるのがわかるのじぇ!
			あかちゃんゆっくちちてるねぇ!
		</child>
		<adult>
			どすのおちびちゃんがうまれそうだよ!
			おちびちゃんがうごいてるのがわかるよ!
			ゆ～ん!おちびちゃんはゆっくりできるよ～
			どすは、おかあさんになるんだよ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			うみゃりぇりゅのじぇ!
			あかちゃんうごいちぇるのがわかるのじぇ!
			あかちゃんゆっくちちてねぇ!
		</baby>
		<child>
			あかちゃんうみゃれるのじぇ!
			あかちゃんうごいちぇるのがわかるのじぇ!
			あかちゃんゆっくちちてるねぇ!
		</child>
		<adult>
			どすのおちびがうまれそうなのぜ!
			おちびがうごいてるのがわかるのぜ!
			ゆ～ん!おちびはゆっくりできるのぜ!
			どすは、おかあさんになるのぜ!
		</adult>
	<rude>
[/NearToBirth]

# 毒
[PoisonDamage]
	<normal>
		<baby>
			くるちい!
			<damage>
				ねぎ
			</damage>
		</baby>
		<child>
			たすけてー!
			<damage>
				ころちて
			</damage>
		</child>
		<adult>
			どくだー!
			<damage>
				ほわああ
			</damage>
		</adult>
	</normal>
[/PoisonDamage]

# 排泄不可
[CantShit]
	<normal>
		<baby>
			うんうんしゃん でにゃい!ぺりょぺりょしちぇね!
			うんうんしゃん でにゃいよ!
		</baby>
		<child>
			うんうんさん でにゃい!ぺーろぺーろしてね!
			うんうんさんでにゃいよ!
		</child>
		<adult>
			うんうんさん でないよ!
			うんうんさん ゆっくりしないででてきてね!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			うんうんしゃん でにゃい!ぺりょぺりょするのじぇ!
			うんうんしゃん でにゃいにょじぇ!
		</baby>
		<child>
			うんうんさん でにゃい!ぺーろぺーろするのじぇ!
			うんうんさん でにゃいにょじぇ!
		</child>
		<adult>
			うんうん でないのぜ!
			うんうんは ゆっくりしないででてくるのぜ!
		</adult>
	<rude>
[/CantShit]

# 妊娠失敗
[NoPregnancy]
	<normal>
		<baby>
		ゆっ？
		どすあかちゃんできないのじぇー？!
		どすのあかちゃんはどこ？
		</baby>
		<child>
		ゆん？
		どすあかちゃんできないのじぇー？!
		どすのあかちゃんはどこ？
		</child>
		<adult>
		どすもおちびちゃんほしいよ、、、
		どぼぢでどすにおちびぢゃんでぎないの、、、
		ゆがーん!どぼぢでにんっしんでぎないのおぉぉぉぉ!!!
		ゆわああん!どすはたねなしゆっくりさんになっちゃったよぉ、、、
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆっ？
		どすあかちゃんできないのじぇー？!
		どすのあかちゃんはどこ？
		</baby>
		<child>
			ゆん？
		どすあかちゃんできないのじぇー？!
		どすのあかちゃんはどこ？
		</child>
		<adult>
			どすもおちびちゃんほしいよ、、、
		どぼぢでどすにおぢびぢゃんでぎないのぜ、、、
		ゆがーん!どぼぢでにんっしんでぎないのおぉぉぉぉ!!!
		ゆわああ!どすはたねなしゆっくりになっちゃったのぜ!!!
		</adult>
	</rude>
[/NoPregnancy]

# 恐怖でパニック状態
[Fear]
	<normal>
		<baby>
			ゆんやぁぁ!
			ゆわぁーん!たちゅけちぇー!
			こわいのじぇー!
			ここはゆっくちできないのじぇー!
			にげるのじぇー!
			おとーしゃーん!
			おかーしゃーん!
			<damage>
				ゆわぁ、、、ゆわぁ、、、
				だぢゅげで、、、
				おどーじゃん、、、
				おがーじゃん、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ゆんやぁぁ!
			ゆわぁーん!たしゅけてほしいのじぇー!
			こわいのじぇー!
			ここはゆっくちできないのじぇー!
			にげるのじぇー!
			おとーしゃーん!
			おかーしゃーん!
			<damage>
				ゆわぁ、、、ゆわぁ、、、
				だぢゅげで、、、
				おどーじゃん、、、
				おがーじゃん、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆんやあぁぁぁ!!!
			ゆっくりできないぃぃぃぃぃ!
			どすゆっくりできないよ!やめてね？やめてね？
			ゆわーん!どすごめんなさいするよ？いますぐやめてほしいよ!
			ゆゆっ!ゆっくりしないでいますぐにげるよ!
			みんなにげてー!ゆっくりしないでにげるんだよ!!!
			<damage>
				ゆ゛う゛ぅぅぅ、、、
				だれが、、、だずげで、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆんやぁぁ!
			ゆわぁーん!たちゅけちぇー!
			こわいのじぇー!
			ここはゆっくちできないのじぇー!
			にげるのじぇー!
			おとーしゃーん!
			おかーしゃーん!
			<damage>
				ゆわぁ、、、ゆわぁ、、、
				だぢゅげで、、、
				おどーじゃん、、、
				おがーじゃん、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ゆんやぁぁ!
			ゆわぁーん!たしゅけてほしいのじぇー!
			こわいのじぇー!
			ここはゆっくちできないのじぇー!
			にげるのじぇー!
			おとーしゃーん!
			おかーしゃーん!
			<damage>
				ゆわぁ、、、ゆわぁ、、、
				だぢゅげで、、、
				おどーじゃん、、、
				おがーじゃん、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			ゆんやあぁぁぁ!!!
			ゆっくりできないぃぃぃぃぃ!
			どすがゆっくりできないのぜ？いますぐやめるのぜ!
			ゆがああ!せいっさいしてやるのぜ？やめるんならいまのうちなんだぜ？
			ゆゆっ!ゆっくりしないでいますぐにげるのぜ!
			みんなにげるのぜ!ゆっくりしないでにげるのぜ!!!
			<damage>
				ゆ゛う゛ぅぅぅ、、、
				だれが、、、だずげろ、、、
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/Fear]

# 火がついてる状態
[Burning]
	<normal>
		<baby>
			ゆっぴいぃぃぃ!!!
			あちゅいのじぇー!
			たちゅけちぇー!
			<damage>
				ゆ゛っゆ゛っゆ゛っ、、、
				あぢゅい、、、だぢゅげで、、、
				やだぁ、、、やだよぉ、、、ぢにたぐないぃ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ゆっぴいぃぃぃ!!!
			あちゅいのじぇー!
			たしゅけちぇー!
			<damage>
				ゆ゛っゆ゛っゆ゛っ、、、
				あぢゅい、、、だぢゅげで、、、
				やだぁ、、、やだよぉ、、、じにだぐないぃ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			あづいいいぃぃぃぃ!
			だずげでぇぇぇぇぇぇ!
			あついあついはゆっくりできないよー!!!
			ゆわああ!あんよさん あづいいぃぃ!!!
			<damage>
				ゆ゛う゛ぅぅぅ、、、
				あづい、、、だずげで、、、
				いやだよ、、、どず じにだぐないよ、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆっぴいぃぃぃ!!!
			あちゅいのじぇー!
			たちゅけちぇー!
			<damage>
				ゆ゛っゆ゛っゆ゛っ、、、
				あぢゅい、、、だぢゅげで、、、
				いやじゃ、、、ぢにだぐないのじぇ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ゆっぴいぃぃぃ!!!
			あちゅいのじぇー!
			たしゅけちぇー!
			<damage>
				ゆ゛っゆ゛っゆ゛っ、、、
				あぢゅい、、、だぢゅげで、、、
				いやじゃ、、、じにだぐないのじぇ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			あづいいいぃぃぃぃ!
			だずげでぇぇぇぇぇぇ!
			ゆがああ!あんよさん あづいのぜえぇぇ!!!
			<damage>
				ゆ゛う゛ぅぅぅ、、、
				だれが、、、だずげろ、、、
				いやだ、、、どず じにたぐない、、、
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/Burning]

# 水をかけられた
[Wet]
	<normal>
		<baby>
			ちゅべだぃ!
			おみずしゃんゆっくちできにゃいー!
			<damage>
				ちゅべだぃ、、、
				どすのあんよしゃんとけちぇりゅうぅぅ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ぢゅべだいぃぃぃ!
			おみずしゃんゆっくちできにゃいー!
			<damage>
				ぢゅべだいぃぃぃ、、、
				どすのあんよしゃんとけちぇりゅうぅぅ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			づべだいいぃぃぃ!
			おみずさんはゆっくりできないよ!やめてほしいよ!
			<damage>
				づべだいいぃぃぃ、、、
				ゆわあ、、、どすのあんよさんとけてるぅ、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ちゅべだぃ!
			おみずしゃんゆっくちできにゃいのじぇー!
			<damage>
				ちゅべだぃ、、、
				どすのあんよしゃんとけちぇりゅのじぇ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			ぢゅべだいぃぃぃ!
			おみずしゃんゆっくちできにゃいのじぇー!
			<damage>
				ぢゅべだいぃぃぃ、、、
				どすのあんよしゃんとけちぇりゅのじぇ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			づべだいいぃぃぃ!
			おみずさんはゆっくりできないのぜ!いますぐやめるのぜ!
			<damage>
				づべだいいぃぃぃ、、、
				ゆわあ、、、どすのゆっくりしたあんよさんとけてるのぜ、、、
			</damage>
		</adult>
	</rude>
[/Wet]

# あにゃる閉鎖
[AnalSealed]
	<normal>
		<baby>
			ゆふふ、くすぐっちゃいのじぇ
			あにゃるしゃんくすぐっちゃいのじぇ
			おにいしゃんくすぐっちゃいのじぇー
		</baby>
		<child>
			ゆふふ、くすぐっちゃいのじぇ
			あにゃるしゃんくすぐっちゃいのじぇ
			おにいしゃんくすぐっちゃいのじぇー
		</child>
		<adult>
			ゆふふ、くすぐったいよ
			あなるさんくすぐったいよ
			ゆふふ、おにいさんくすぐったいよー
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			くすぐっちゃいのじぇ
			なんだかあにゃるしゃんがむじゅむじゅしゅりゅのじぇ？
		</baby>
		<child>
			くすぐっちゃいのじぇ
			なんだかあにゃるしゃんがむじゅむじゅしゅりゅのじぇ？
		</child>
		<adult>
			ゆ～ん？くすぐったいのぜ
			ゆゆっ？あなるさんがくすぐったいのぜ
			ゆゆ～ん？どれいがどすのこうきなるあなるさんを きれいきれいしてるのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/AnalSealed]

# 針が刺さった時
[NeedleStick]
	<normal>
		<baby>
			ぴぎぃ!？
			ゆぴぃ!？
			ギピィイ!
			いちゃいぃぃぃぃい!
		</baby>
		<child>
			ぴぎぃ!？
			ゆぴぃ!？
			ギピィイ!
			いちゃいぃぃぃぃい!
		</child>
		<adult>
			いだいぃぃぃぃぃい!
			ゆがぁぁぁぁぁあ!
		</adult>
	</normal>
[/NeedleStick]

# 針が刺さっている時
[NeedleScream]
	<normal>
		<baby>
			いぢゃぃよぉぉぉぉぉぉぉお!
			いぢゃいいぢゃいいぢゃい!
			ぬいちぇね!はやくぬいちぇね!
			ゆびぃぃぃぃぃぃい!
			これとっちぇ!
			ぷーしゅぷしゅしゃんはゆっぐじできにゃいよっっ!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			おにーしゃん!これとっちぇえええ!!!
		</baby>
		<child>
			いぢゃぃよぉぉぉぉぉぉぉお!
			いぢゃいいぢゃいいぢゃい!
			ぬいちぇね!はやくぬいちぇね!
			ゆびぃぃぃぃぃぃい!
			これとっちぇ!
			ぷーしゅぷしゅしゃんはゆっぐじできにゃいよっっ!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			おにーしゃん!これとっちぇえええ!!!
		</child>
		<adult>
			いだいよぉぉぉぉぉぉぉぉぉぉお!
			ゆぎゃぁぁぁぁぁあ!
			ぬいてね!はやくぬいてね!
			ぷーしゅぷしゅしゃんはゆっぐじできだいよっっ!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			おにーさん!これとってえええ!!!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			いぢゃぃよぉぉぉぉぉぉぉお!
			いぢゃいいぢゃいいぢゃい!
			ぬいちぇね!はやくぬいちぇね!
			ゆびぃぃぃぃぃぃい!
			これとっちぇ!
			ぷーしゅぷしゅしゃんはゆっぐじできにゃいよっっ!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			くしょにんげんは、ひぎょうなでをづがうにゃっ!!!
		</baby>
		<child>
			いぢゃぃよぉぉぉぉぉぉぉお!
			いぢゃいいぢゃいいぢゃい!
			ぬいちぇね!はやくぬいちぇね!
			ゆびぃぃぃぃぃぃい!
			これとっちぇ!
			ぷーしゅぷしゅしゃんはゆっぐじできにゃいよっっ!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			くしょにんげんは、ひぎょうなでをづがうにゃっ!!!
		</child>
		<adult>
			いだいよぉぉぉぉぉぉぉぉぉぉお!
			ゆぎゃぁぁぁぁぁあ!
			ぬいてね!はやくぬいてね!
			ぷーしゅぷしゅしゃんはゆっぐじできだいよっっ!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			ぐぞにんげんは、ひぎょうなでをづがうなあっ!!!
		</adult>
	<rude>
[/NeedleScream]

# つがいの針をぐーりぐりする
[ExtractingNeedlePartner]
	<normal>
		<baby>
			いみゃたしゅけりゅのじぇ!
			ぷーしゅぷしゅしゃんはゆっくちしにゃいぢぇはやきゅぬけちぇね!
			どぼぢぢぇぷーしゅぷしゅしゃんにゅきぇにゃいにょぉぉぉお!？
		</baby>
		<child>
			いまたすけりゅのじぇ!
			ぷーすぷすしゃんはゆっくちしにゃいではやくぬけちぇね!
			どぼぢでぷーすぷすしゃんぬきぇないにょぉぉぉお!？
		</child>
		<adult>
			%partner、いまたすけるのぜ!
			ぷーすぷすさんはゆっくりしないではやくぬけてね!
			%partnerがいやがってるのぜ!ぷーすぷすさんはどこかへいくのぜ!
			%partnerをいじめるぷーすぷすさんはせいっさいっするのぜ!
			どぼじでぷーすぷすさんぬけないんだぜぇぇぇえ!？
		</adult>
	</normal>
[/ExtractingNeedlePartner]

# 子の針をぐーりぐりする
[ExtractingNeedleChild]
	<normal>
		<baby>
			いみゃたしゅけりゅのじぇ!
			ぷーしゅぷしゅしゃんはゆっくちしにゃいぢぇはやきゅぬけちぇね!
			どぼぢぢぇぷーしゅぷしゅしゃんにゅきぇにゃいにょぉぉぉお!？
		</baby>
		<child>
			いまたすけりゅのじぇ!
			ぷーすぷすしゃんはゆっくちしにゃいではやくぬけちぇね!
			どぼぢでぷーすぷすしゃんぬきぇないにょぉぉぉお!？
		</child>
		<adult>
			おちび、いまたすけるのぜ!
			ぷーすぷすさんはゆっくりしないではやくぬけてね!
			おちびがいやがってるのぜ!ぷーすぷすさんはどこかへいくのぜ!
			おちびをいじめるぷーすぷすさんはせいっさいっするのぜ!
			どぼじでぷーすぷすさんぬけないんだぜぇぇぇえ!？
		</adult>
	</normal>
[/ExtractingNeedleChild]

# 被ぐーりぐり時
[NeedlePain]
	<normal>
		<baby>
			やめぢぇぇぇぇえ!
			ぎゅーりぎゅりちにゃいでぇぇぇえ!
			だぢゅぎぇ、、、ピギィィィィィィイ!
		</baby>
		<child>
			やめぢぇぇぇぇえ!
			ぎゅーりぎゅりちにゃいでぇぇぇえ!
			だぢゅけ、、、ピギィィィィィィイ!
		</child>
		<adult>
			やべでぇぇぇぇえ!
			ぐーりぐりじないでぇぇぇぇえ!
			たすけ、、、ゆぎゃぁぁああ!
		</adult>
	</normal>
[/NeedlePain]

# 針を抜いた時
[NeedleRemove]
	<normal>
		<baby>
			ぷーすぷすしゃん、いちゃかっちゃのじぇ、、、
		</baby>
		<child>
			ぷーすぷすしゃん、いたかっちゃのじぇ、、、
		</child>
		<adult>
			ぷーすぷすさん、いたかったのぜ、、、
		</adult>
	</normal>
[/NeedleRemove]

# あまあま要求
[WantAmaama]
	<normal>
		<baby>
			あまあましゃん どこなのじぇ？
			あまあましゃん ゆっくりでてきちぇにぇ!
			ゆっ!どすはあまあましゃん たべたいのじぇ!
		</baby>
		<child>
			あまあましゃん どこなのじぇ？
			あまあましゃん ゆっくりでてきちぇにぇ!
			ゆっ!どすはあまあましゃん たべたいのじぇ!
		</child>
		<adult>
			あまあまさん どこ？
			あまあまさん ゆっくりでてきてね!
			ゆっ!どすはあまあまさん たべたいよ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			こんにゃのたべられないのじぇ!あみゃあみゃもってくるんだじぇ!
			どすはぐるめしゃんなのじぇ？さいっこうきゅうのあみゃあみゃで、お・も・て・な・し!するのじぇ!
			こんなまじゅいごはんしゃんは、どりぇいにくれてやるのじぇ!
		</baby>
		<child>
			こんにゃのたべられないのじぇ!あみゃあみゃもってくるんだじぇ!
			どすはぐるめしゃんなのじぇ？さいっこうきゅうのあみゃあみゃで、お・も・て・な・し!するのじぇ!
			こんなまじゅいごはんしゃんは、どりぇいにくれてやるのじぇ!
		</child>
		<adult>
			こんなのたべられないのぜ!いますぐあまあまをもってくるんだぜ!
			どすはぐるめさんなのぜ？さいっこうきゅうのあまあまで、お・も・て・な・し!するのぜ!
			こんなまずいごはんさんは、どれいにくれてやるのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/WantAmaama]

# 移動不能
[CantMove]
	<normal>
		<baby>
			ゆゆっ？すすめにゃいよ!
			あんよしゃん ゆっくちしないでうごいちぇね!
		</baby>
		<child>
			ゆゆっ？すすめにゃいよ!
			あんよしゃん ゆっくちしないでうごいちぇね!
		</child>
		<adult>
			ゆゆっ？すすめないよ!
			あんよさん ゆっくりしないでうごいてね!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆゆっ？すすめにゃいのじぇ!
			どすのあんよしゃん うごかないのじぇ!
			あんよしゃん ゆっくちしてないでうごくのじぇ!
		</baby>
		<child>
			ゆゆっ？すすめにゃいのじぇ!
			どすのあんよしゃん うごかないのじぇ!
			あんよしゃん ゆっくちしてないでうごくのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆゆっ？すすめないのぜ!
			どすのあんよさん うごかないのぜ!
			あんよさん ゆっくりしてないでうごくのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/CantMove]

# 移動不能2
[CantMove2]
	<normal>
		<baby>
			ゆわああん!しゅしゅめにゃいよおおお!？
			あんよしゃんうごいちぇにぇ、、、
			うごいちぇにぇ？うごいちぇにぇ？どすまりちゃのあんよさんうごいちぇにぇ？
		</baby>
		<child>
			ゆわああん!しゅしゅめにゃいよおおお!？
			あんよしゃんうごいちぇにぇ、、、
			うごいちぇにぇ？うごいちぇにぇ？どすまりちゃのあんよさんうごいちぇにぇ？
		</child>
		<adult>
			ゆわああん!すすめないよおおお!？
			あんよさん どぼじでうごかないのおおお!？
			うごいてね？うごいてね？どすのあんよさんうごいてね？
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆわああん!しゅしゅめにゃいのじぇ!？
			あんよしゃんうごくのじぇ、、、
			うごくのじぇ？うごくのじぇ？どすまりちゃのあんよさんうごくのじぇ!
		</baby>
		<child>
			ゆわああん!しゅしゅめにゃいのじぇ!？
			あんよしゃんうごくのじぇ、、、
			うごくのじぇ？うごくのじぇ？どすまりちゃのあんよさんうごくのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆがああぁ!すすめないのぜえええ!？
			ゆわああ!どうしてあんよさんうごかないの!？
			うごくのぜ？うごくのぜ？どすのあんよさんうごくのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/CantMove2]

# 引っ張る
[Pull]
	<normal>
		<baby>
			ゆゆっ？!
			ゆぐっ!なにするにょ？
			いますぐやめてにぇ？ゆっくちできないよ!
			ゆぐっ!おにいしゃんやめてにぇ!ゆっくちできないよ？
			やめてね!どすまりちゃのあんよしゃん いたいいたいだよ!
		</baby>
		<child>
			ゆゆっ？!
			ゆぐっ!なにするにょ？
			いますぐやめてにぇ？ゆっくちできないよ!
			ゆぐっ!おにいしゃんやめてにぇ!ゆっくちできないよ？
			やめてね!どすまりちゃのあんよしゃんいたいいたいだよ!
		</child>
		<adult>
			ゆゆっ？!
			ゆぐっ!なにするの？
			いますぐやめてね？ゆっくりできないよ!
			ゆぐっ!おにいさんやめてね!ゆっくりできないよ？
			やめてね!どすのあんよさん いたいいたいだよ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆゆっ？!
			ゆぐっ!なにすりゅのじぇ？
			いますぐやめるのじぇ？ゆっくちできないのじぇ!
			ゆぐっ!やめりょくしょじじい!ゆっくちできないにょじぇ？
			どすまりちゃのあんよしゃん いたいいたいなのじぇ!いますぐやめるのじぇ!
		</baby>
		<child>
			ゆゆっ？!
			ゆぐっ!なにすりゅのじぇ？
			いますぐやめるのじぇ？ゆっくちできないのじぇ!
			ゆぐっ!やめりょくしょじじい!ゆっくちできないにょじぇ？
			どすまりちゃのあんよしゃん いたいいたいなのじぇ!いますぐやめるのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆゆっ？!
			ゆぐっ!なにするのぜ？
			いますぐやめるのぜ？ゆっくりできないのぜ!
			ゆぐっ!やめろくそじじい!ゆっくりちできないのぜ？
			どすのあんよが いたいいたいなのぜ!いますぐやめるのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/Pull]

# 引っ張る2
[Pull2]
	<normal>
		<baby>
			いぢゃいいい!もうにょーびにょーびでぎないよおおお!はやくやめちぇぇぇぇ!!!
			いだいいい!ちぎれりゅううう!
			ゆわあああ!
			ゆっぴゃああいいい!!!
			どすまりちゃのあんよしゃんがちぎれりゅううう!!!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
		</baby>
		<child>
			いぢゃいいい!もうにょーびにょーびでぎないよおおお!はやくやめちぇぇぇぇ!!!
			いだいいい!ちぎれりゅううう!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!!
			どすまりちゃのあんよしゃんがちぎれりゅううう!!!
			ゆっびゃああいいい!!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			ゆっびゃああいいい!!!
			どぼぢでええええ いっだぁああいいいいい!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
		</child>
		<adult>
			いだいいい!もうのーびのーびでぎないよおおお!はやくやめてえぇぇぇ!!!
			いだいいい!ぢぎれるうぅぅぅ!!!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!!
			どすのあんよさん ちぎれりゅううう!
			ゆっびゃああいいい!!!
			どぼぢでええええ いっだぁああいいいいい!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			いぢゃいいい!もうにょーびにょーびでぎないよおおお!はやくやめちぇぇぇぇ!!!
			いだいいい!ちぎれりゅううう!
			ゆわあああ!
			ゆっぴゃああいいい!!
			どすまりちゃのあんよがちぎれりゅううう!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
		</baby>
		<child>
			いぢゃいいい!もうにょーびにょーびでぎないぃぃぃ!はやくやめりょぉぉぉ!!!
			いだいいい!ちぎれりゅううう!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!!
			どすまりちゃのあんよがちぎれりゅううう!!!
			ゆっびゃああいいい!!!
			どぼぢでええええ いっだぁああいいいいい!!!
			ゆびゃああああああああ!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
		</child>
		<adult>
			いだいいい!もうのーびのーびでぎないぃぃぃ!はやくやめりょぉぉぉ!!!
			いだいいい!ぢぎれるうぅぅぅ!!!
			ゆわあああ!やべろお゛お゛お゛!!!
			どすのあんよさん ちぎれりゅううう!!!
			ゆっびゃああいいい!!!
			どぼぢでええええ いっだぁああいいいいい!!!
			い゛ち゛ゃい゛よ゛お゛お゛お゛お゛!!!
		</adult>
	</rude>
[/Pull2]

# つぶす
[Press]
	<normal>
		<baby>
			ゆゆっ？
			ゆゆーん!なにすりゅにょ？
			やめちぇにぇ!なんだかゆっくちできにゃいよ!
			やめてね!どすまりちゃのぽんぽんしゃん いたいいたいだよ!
			にゃんだかゆっくちできないよ!すぐにやめてにぇ!
			ゆぐっ!おにいしゃんやめてにぇ!ゆっくちできにゃいよ？
		</baby>
		<child>
			ゆゆっ？
			ゆゆーん!なにすりゅにょ？
			やめちぇにぇ!なんだかゆっくちできにゃいよ!
			やめてね!どすまりちゃのぽんぽんしゃん いたいいたいだよ!
			にゃんだかゆっくちできないよ!すぐにやめてにぇ!
			ゆぐっ!おにいしゃんやめてにぇ!ゆっくちできにゃいよ？
		</child>
		<adult>
			ゆゆっ？
			ゆゆーん!なにするの？
			いますぐやめてね？ゆっくりできないよ!
			ゆぐっ!おにいさんやめてね!ゆっくりできないよ？
			やめてね!どすのゆっくりしたぽんぽんさん いたいいたいだよ!
			なんだかゆっくりできないよ!すぐにやめてほしいよ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆぎゃ？
			ゆがぁ!なにすりゅにょ？
			きやすくどすまりちゃのあたまにさわらにゃいでほしいのじぇ!
			ゆぐっ!やめりょ!くしょどりぇい!ゆっくちできないのじぇ？
			やめるのじぇ!どすまりちゃのぽんぽん いたいいたいのじぇ!
			にゃんだかゆっくちできないのじぇ!すぐにやめるのじぇ!
		</baby>
		<child>
			ゆぎゃ？
			ゆがぁ!なにすりゅにょ？
			きやすくどすまりちゃのあたまにさわらにゃいでほしいのじぇ!
			ゆぐっ!やめりょ!くしょどりぇい!ゆっくちできないのじぇ？
			やめるのじぇ!どすまりちゃのぽんぽん いたいいたいのじぇ!
			にゃんだかゆっくちできないのじぇ!すぐにやめるのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆがぁ？
			ゆがぁ!なにすりゅにょ？
			きやすくどすのあたまにさわらないでほしいのぜ!
			ゆぐっ!やめろ!くそどれい!ゆっくりできないのぜ？
			やめるのぜ!どすのゆっくりしたぽんぽんさん いたいいたいなのぜ!
			なんだかゆっくりできないのぜ!すぐにやめるのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/Press]

# つぶす2
[Press2]
	<normal>
		<baby>
			ゆわああ!!!
			ちゅぶれりゅううう!!!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!
			どすまりちゃのぽんぽんしゃんがつぶれりゅううう!
			ゆっびゃああいいい!!
			どぼぢでええええ いっだぁああいいいいい!!!
			じぬっ!!どすまりちゃ、じんぢゃううぅぅう!!!
		</baby>
		<child>
			ゆわああ!!!
			ちゅぶれりゅううう!!!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!
			どすまりちゃのぽんぽんしゃんがつぶれりゅううう!
			ゆっびゃああいいい!!
			どぼぢでええええ いっだぁああいいいいい!!!
			じぬっ!!どすまりちゃ、じんぢゃううぅぅう!!!
		</child>
		<adult>
			ゆわああ!!!
			つぶれるうぅぅ!!!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!
			どすのぽんぽんさん つぶれりゅううう!
			ゆっびゃああいいい!!
			どぼぢでええええ いっだぁああいいいいい!!!
			じぬっ!!どす、じんぢゃううぅぅう!!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆわああ!!!
			ちゅぶれりゅううう!!!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!
			どすまりちゃのぽんぽんしゃんがつぶれりゅううう!
			ゆっびゃああいいい!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			じぬっ!!どすまりちゃ、じんぢゃううぅぅう!!!
		</baby>
		<child>
			ゆわああ!!!
			ちゅぶれりゅううう!!!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!
			どすまりちゃのぽんぽんしゃんがつぶれりゅううう!
			ゆっびゃああいいい!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			じぬっ!!どすまりちゃ、じんぢゃううぅぅう!!!
		</child>
		<adult>
			ゆわああ!!!
			つぶれるうぅぅ!!!
			ゆわあああ!やめでねえ゛え゛え゛!!
			どすのぽんぽんさんがつぶれりゅううう!
			ゆっびゃああいいい!!
			どぼぢでええええいっだぁああいいいいい!!!
			じぬっ!!どす、じんぢゃううぅぅう!!!
		</adult>
	</rude>
[/Press2]

# あまあま発見
[FindAmaama]
	<normal>
		<normal>
		<baby>
			あまあま!
			ゆわ～い!あまあましゃんだ～!
			あっまあま!あっまあま!
			おにいしゃん あまあまありがとうにぇ
		</baby>
		<child>
			あまあましゃん、ゆっくちたべられちぇにぇ!
			ゆわ～い!あまあましゃんだ～!
			あっまあま!あっまあま!
			おにいしゃん あまあまありがとうにぇ
		</child>
		<adult>
			あまあまさん、ゆっくりたべられてね!
			ゆわ～い!あまあまさんだ～!
			おにいさん あまあまありがとうね
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			あまあま!
			どすまりちゃのあまあま!ゆっくちたべられるのじぇ!
			ゆわ～い!あまあまなのじぇ～!
		</baby>
		<child>
			どすまりちゃのあまあま!ゆっくちたべられるのじぇ!
			ゆわ～い!あまあまなのじぇ～!
		</child>
		<adult>
			あまあまなのぜ!どすのあまあまなのぜ!!!
			どすのあまあま!ゆっくりたべられるのぜ!
			ゆゆ～ん!あまあまなのぜ～!
		</adult>
	</rude>
[/FindAmaama]

# あまあま食事
[EatingAmaama]
	<normal>
		<baby>
			むーちゃ、むーちゃ、ちちちちあわちぇぇぇぇぇ!
		</baby>
		<child>
			むーしゃ、むーしゃ、しあわしぇぇぇぇ!
		</child>
		<adult>
			むーしゃ、むーしゃ、しあわせぇぇぇぇ!
		</adult>
	</normal>
[/EatingAmaama]

# 吐餡
[Vomit]
	<normal>
		<baby>
			ゆびぇ、、、
			ゆぶっ、、、
		</baby>
		<child>
			ゆぶぇ、、、
			ぼえ゛ぇ、、、
		</child>
		<adult>
			ゆぶぶ、、、
			げぼぉっ、、、
		</adult>
	</normal>
[/Vomit]

# 汎用、瀕死継続
[Dying2]
	<normal>
		<baby>
			ゆっ・・・ゆぴっ・・・
			ゆぷううぅぅぅ、、、
		</baby>
		<child>
			ゆびっ・・・ゆぎゅ・・・
			ゆぷううぅぅぅ、、、
		</child>
		<adult>
			ゆぐっ・・・ゆばぁっ・・・
			ゆぷううぅぅぅ、、、
		</adult>
	</normal>
[/Dying2]

# 汎用、驚き
[Surprise]
	<normal>
		<baby>
			どぼぢでぇぇぇ!？
			ゆっ、ゆんやああああ!!!
			ゆひぃっ!こんにゃのいやだぁ、、、
		</baby>
		<child>
			どぼぢでぇぇぇ!？
			ゆっ、ゆんやああああ!!!
			ゆひぃっ!こんにゃのいやだぁ、、、
		</child>
		<adult>
			どぼぢでぇぇぇ!？
			ゆっ、ゆんやああああ!!!
			ゆひぃっ!こんなのいやだぁ、、、
		</adult>
	</normal>
[/Surprise]

# 汎用、他のゆっくりに何かされたときに対する攻撃、反撃
[RevengeAttack]
	<normal>
		<baby>
			やめるのじぇ!
			あっちへいくのじぇ!
			どすまりちゃは おこったのじぇ!
		</baby>
		<child>
			やめるのじぇ!
			あっちへいくのじぇ!
			どすまりちゃは おこったのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆっ!やめてね!
			ゆっくりやめてね!
			どすはおこったよ!
			どすの すーぱーたいあたりをくらえっ!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆっくちちにぇ!
			やめるのじぇ!
			あっちへいくのじぇ!
			どすまりちゃは おこったのじぇ!
		</baby>
		<child>
			やめるのじぇ!
			あっちへいくのじぇ!
			どすまりちゃは おこったのじぇ!
		</child>
		<adult>
			ゆっ!やめるのぜ!
			ゆっくりしないでやめるのぜ!
			どすはほんきでおこったのぜ!
			どすの すーぱーたいあたりをくらうのぜ!
		</adult>
	</rude>
[/RevengeAttack]

# おさげ、尻尾、羽をちぎる
[BraidCut]
	<normal>
		<baby>
			ぴこぴこしゃんがぁぁ!
		</baby>
		<child>
			ぴこぴこさんがぁぁ!
		</child>
		<adult>
			すてきなぴこぴこさんがぁぁ!!
		</adult>
	</normal>
[/BraidCut]

# 汎用、他のゆっくりに生きたまま食べられる
[EatenByBody]
	<normal>
		<baby>
			たべにゃいでぇぇ!
		</baby>
		<child>
			たべないでぇぇぇ!
		</child>
		<adult>
			だべないでぇぇぇ!!
		</adult>
	</normal>
[/EatenByBody]

# 汎用、他のゆっくりに生きたまま吸われる
[EatenByBody2]
	<normal>
		<baby>
			あんこさんすわないぢぇぇ!
		</baby>
		<child>
			あんこさんすわないでぇぇ!
		</child>
		<adult>
			あ゛んござん゛ずわないでぇぇぇ!!
		</adult>
	</normal>
[/EatenByBody2]

# れみりゃから逃げる
[EscapeFromRemirya]
	<normal>
		<baby>
			ゆんやぁぁぁぁ!!
		</baby>
		<child>
			れみりゃぢゃぁぁぁぁぁ!
		</child>
		<adult>
			れみりゃだぁぁぁぁぁぁ!!
		</adult>
	</normal>
[/EscapeFromRemirya]
